\thispagestyle{plain}
\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}

\par
Kerja Praktek merupakan salah satu mata kuliah dan merupakan program dari program studi Teknik Informatika Universitas 17 Agustus 1945 Surabaya, dengan bobot 2 SKS yang harus diikuti oleh setiap mahasiswa sebagai syarat untuk kelulusannya, oleh sebab itu kami melaksanakan program Kerja Praktek tersebut secara berkelompok maupun individu.
\par
Teknologi sangat penting bagi mahasiswa Untag Surabaya khususnya mengenai Teknologi sistem pada dunia industri, maka dengan adanya kerja praktek ini mahasiswa diharapkan bisa memperoleh ilmu yang tidak didapat di bangku kuliah sekaligus memperoleh pengalaman yang nantinya bisa menjadi bekal untuk terjun ke dunia kerja setelah lulus dan mempunyai kualitas dalam bersaing di pasar bebas.
\par
Penulis melakukan Kerja Praktek pada software house \textit{CV. AKSAMEDIA} dan bergabung sebagai 
\textit{Web Developer (PHP)}. Perusahaan ini sudah sangat berpengalaman dalam pembuatan aplikasi berbass mobile maupun web.
\section{Tujuan}
\par
\noindent
Tujuan umum dari kegiatan kerja praktik ini adalah :
\begin{enumerate}
    \item Mahasiswa dapat membiasakan diri dengan suasana kerja, sehingga dapat membangun etos kerja yang baik serta sebagai upaya untuk memperluas wawasan kerja bagi mahasiswa.
    \item Mahasiswa dapat mengaplikasikan ilmu yang telah didapat pada saat perkuliahan, sehingga dapat menambah pengalaman baru setelah pelaksanaan kerja praktik ini.
    \item Untuk menerapkan dan membandingkan bagaimana disiplin ilmu yang didapat dalam perkuliahan dengan kenyataan di lapangan kerja
\end{enumerate}
\section{Manfaat}
\par
\noindent
Manfaat yang diperoleh dari kerja praktik adalah :
\begin{enumerate}
    \item Manfaat bagi mahasiswa
        \begin{enumerate}
            \item dapat memperoleh gambaran dunia kerja yang nantinya berguna bagi mahasiswa yang bersangkutan apabila telah menyelesaikan perkuliahannya, sehingga dapat menyesuaikan diri dengan dunia kerja
            \item Dapat mengaplikasikan ilmu dan keterampilan yang telah diperoleh pada masa kuliah, menambah wawasan dan pengalaman
            \item Dapat mengetahui perbandingan antara teori dan ilmu yang diperoleh selama perkuliahan dengan praktek di lapangan, khususnya di CV. AKSAMEDIA 
        \end{enumerate}
    \item Manfaat bagi akademik
        \begin{enumerate}
            \item Dapat meningkatkan kerjasama antara lembaga pendidikan khususnya akademik dengan instansi kerja praktek
            \item dapat mempromosikan keberadaan akademik di tengah - tengah dunia kerja khususnya CV. AKSAMEDIA
        \end{enumerate}
    \item Manfaat bagi instansi
        \begin{enumerate}
            \item Dapat meningkatkan kerjasama antara akademik dengan instansi kerja praktek
            \item Membantu instansi dalam menyelesaikan tugas sehari - hari selama kerja praktek
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
\section{Waktu dan Lokasi Kerja Praktek}
\begin{subs}
    \subsection{Waktu}
    \par
    \noindent
    Pelaksanaan kerja praktek ini dilakukan oleh penulis selama 3 bulan dimulai tanggal 17 Januari
    \subsection{Lokasi}
    \noindent
    Tempat : CV. AKSAMEDIA (software house)\\
    Alamat : Ruko Icon 21 R-1, Jl. Dr. Ir. H. Soekarno, Semolowaru, Sukolilo, Surabaya, Jawa Timur    
\end{subs}
